%========================================================================================
% TU Dortmund, Informatik Lehrstuhl VII
%========================================================================================
\begin{titlepage}
\begin{textblock}{150}(30.5,10.75)%
\raggedright
\includegraphics[width=83.25mm]{bilder/tud_logo_cmyk.pdf}%
\end{textblock}

\begin{textblock}{150}(21.2,41.6)%
\raggedright\sffamily%\Huge
{\color{red}\rule{5mm}{5mm}}
\end{textblock}

\begin{textblock}{150}(30.4,40.32)%
\raggedright
\includegraphics[width=90mm]{bilder/fi_text.pdf}
\end{textblock}

\begin{textblock}{89}(35.0,62.75)%
\begin{minipage}{80mm}
	\vfill
	\begin{center}
	\fontsize{24pt}{24pt} \sffamily
	\Arbeitsbezeichnung
	
	\vspace{1cm}
	\begin{onehalfspace}
    \fontsize{18pt}{18pt}
    \sffamily \Arbeitstitel
    \end{onehalfspace}
	
	\vspace{12mm}
\begin{onehalfspace}
	{\fontsize{14pt}{14pt}\sffamily \Autor

	\today}
 \end{onehalfspace}
	\end{center}


	\vfill
	
\end{minipage}\end{textblock}

\begin{textblock}{200}(44.25,165)%
\begin{minipage}{120mm}
{\small
		
\textbf{Abstract} \newline 
Bei der Erstellung von Individualsoftware gilt es unterschiedlichste Aspekte für einen gültig geschlossenen Vertrag zu beachten. In dieser Arbeit wird detailliert auf die wesentlichen Bestandteile eingegangen. Ein Schwerpunkt liegt dabei auf dem Change-Request-Verfahren.
}
\end{minipage}
\end{textblock}



\begin{textblock}{150}(44.25,208)%
\begin{minipage}{120mm}
	\large
	\raggedright
	\sffamily
    {\fontsize{14pt}{14pt}
	\textbf{Gutachter:}\\
	\Erstgutachter\\
	\Zweitgutachter\\}
\end{minipage}
\end{textblock}



\begin{textblock}{150}(44.25,242.0)%
\ifthenelse{\boolean{boolkeinZweitLS}}{
%
\begin{minipage}{120mm}
	\fontsize{11.75pt}{11.75pt}\selectfont
	\raggedright
	\sffamily
	\textcolor{TUGreen}{\ErstLehrstuhl}\\
	\textcolor{TUGreen}{\ErstLehrstuhltitel}\\
    \textcolor{TUGreen}{TU Dortmund}
\end{minipage}
%
}{
%
\begin{tabular*}{\textwidth}[t]{c c}%
  \begin{minipage}[t]{70mm}
    \raggedright
	\sffamily
    \textcolor{TUGreen}{\ErstLehrstuhl}\\
    \textcolor{TUGreen}{(\ErstLehrstuhltitel)}\\
    \textcolor{TUGreen}{TU Dortmund}
    \end{minipage}
    \hspace*{0.5cm}
    \begin{minipage}[t]{70mm}
    \raggedright
	\sffamily    
    \textcolor{TUOrange}{\ZweitLehrstuhl}\\
    \textcolor{TUOrange}{(\ZweitLehrstuhltitel)}\\
    \textcolor{TUOrange}{TU Dortmund}
  \end{minipage}
\end{tabular*}
%
}
%
\end{textblock}



\vspace*{20cm}



\end{titlepage}
